%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Expérience}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Ingénieur modélisation des marchés} % Job title
    {Réseau Transport Electricité (Rte)} % Organization
    {Paris, La Défense} % Location
    {Mars 2022 - Mars 2023} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Modélisation des investissements et des comportements des acteurs de marchés de l'énergie et de la capacité.}
        \item {Développement d'un modèle sous \textit{R} pour la modélisation et la simulation des investissements s'inscrivant comme un prolongement du simulateur de système électrique européen Antares Simulator \copyright.}
        \item {Clustering de scénarios climatiques pour la représentativité statistique des aléas méteorologiques court termes.}
        \item {Etudes économiques pour l'évaluation de la viabilité économique des capacités et études de market design dans le cadre de la refonte du marché de capacité de 2025.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Stagiaire - Ingénieur modélisation des réseaux} % Job title
    {Réseau Transport Electricité (Rte)} % Organization
    {Paris, La Défense} % Location
    {Sept. 2021 - Mars 2022} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Etudes prospectives sur l'intérêt économique des batteries dans la gestion des congestions réseaux à horizon 2050.}
        \item {Modélisation des investissements réseaux sur l'implémentation de stockage stationnaire (batteries) dans les réseaux régionaux.}
        \item {Développement et maintenance d'une heuristique de calcul des investissements réseaux et du comportement des batteries sous \textit{Python}.} 
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Stagiaire - Ingénieur modélisation} % Job title
    {Agence Internationale de l'Energie (AIE)} % Organization
    {Paris, 15e arrondissement} % Location
    {Mars 2021 - Septembre 2021} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Développement d'un modèle sous \textit{Python} pour désaggréger la demande d'électricité par sous secteur d'usage via des méthodes de deep learning (MLPs) pour différents pays. }
        \item {Etudes économiques et contribution au World Energy Outlook 2021 dans la section \textit{demand-side}}
      \end{cvitems}
    }
    

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Stagiaire Recherche \& développement} % Job title
    {Laboratoire Gulliver} % Organization
    {Paris, 5e arrondissement} % Location
    {Avril 2020 - Août 2020} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Développement d'un système de détection d'ARN viral pour le diagnostic du Sars Cov-2 par amplification isotherme}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Stagiaire Recherche \& développement} % Job title
    {Sanofi} % Organization
    {Vitry sur Seine} % Location
    {Juin 2019 - Decembre 2019} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Microfluidique en goutte. RT-PCR en gouttes pour la synthèse et la réalisation d'une banque d'anticorps.}
        \item {Réalisation de protocoles pour étudier la stabilité des gouttes durant les cycles PCR, optimisation des paramètres d'expériences de biologie moléculaire.  }
      \end{cvitems}
    }
%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
